{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0425\u0435\u0434\u0432\u0438\u0433", "false_answer": "\u041f\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0441 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435"}
{"question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443?", "true_answer": "\u0418\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c", "false_answer": "\u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043a\u0440\u044b\u0441\u0443 \u0420\u043e\u043d\u0430 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0437\u0435\u0440", "false_answer": "\u041f\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u041b\u0430\u043f\u044b"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446-\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0441 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041f\u0435\u0440\u043e \u0444\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430", "false_answer": "\u0411\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e"}
{"question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041b\u0443\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434?", "true_answer": "\u041a\u043e\u0433\u0442\u0435\u0432\u0440\u0430\u043d", "false_answer": "\u0414\u043e\u043c \u0421\u043e\u0441\u043d\u044b"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435", "false_answer": "GPS \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u044b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u044b?", "true_answer": "\u0412\u044b\u0434\u0440\u0430", "false_answer": "\u0421\u043e\u0439\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0423\u0437\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430, \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438?", "true_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0411\u043b\u044d\u043a", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u043e\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043b\u043f\u0430\u0444\u0444?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0440\u0441\u0443\u043a", "false_answer": "\u041a\u0435\u043d\u0433\u0443\u0440\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u043d \u0432\u0440\u0435\u0437\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c \u0424\u043e\u0440\u0434\u0435 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f?", "true_answer": "\u0422\u0440\u044f\u0441\u0443\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0418\u0432\u0430", "false_answer": "\u0422\u0430\u043d\u0446\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u0411\u0430\u043a\u0431\u0438\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438\u043a"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0422\u0440\u0435\u043b\u043e\u043d\u0438", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0444\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0424\u043e\u0443\u043a\u0441", "false_answer": "\u041f\u044b\u043b\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u041f\u0435\u0440\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0434\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0412\u043e\u0434\u043e\u043a\u0440\u0435\u0441\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043c\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0410\u043b\u043e\u0445\u043e\u043c\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0439\u0437\u0430\u043c\u043e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u043e\u0431\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0435\u0433\u043e \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0443 \u0432 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0438\u043f\u043f\u0445\u0443\u043a", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u0437\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0438\u043d-\u0434\u0435-\u0412\u0430\u043b\u044c\u0434", "false_answer": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 'Expecto Patronum' \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441", "false_answer": "\u0420\u0430\u0434\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"}
{"question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0446\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435?", "true_answer": "\u0427\u0436\u043e\u0443 \u0427\u0430\u043d\u0433", "false_answer": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0440\u0438\u0442 \u043f\u044c\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0443\u0434\u0430\u0447\u0443?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u0416\u0438\u0434\u043a\u043e\u0435 \u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0443?", "true_answer": "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0442\u0438\u0433\u0440\u044e", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u043e\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u0430\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e \u0415\u0440\u0438\u0441\u0435\u0434\u0430", "false_answer": "\u041e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0435\u0447\u0442\u044b"}
{"question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0416\u0430\u043b\u043e\u0431\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f?", "true_answer": "\u041a\u043e\u0433\u0442\u0435\u0432\u0440\u0430\u043d", "false_answer": "\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432\u0445\u043e\u0434 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438", "false_answer": "\u0411\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"}
{"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0425\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0430\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u043f\u0443\u043f\u0441 \u0434\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0447\u044c \u0435\u043c\u0443 \u0434\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439?", "true_answer": "\u0416\u0438\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "false_answer": "\u0410\u043b\u043e\u044d \u0412\u0435\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0412\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0443\u043c \u041b\u0435\u0432\u0438\u043e\u0437\u0430", "false_answer": "\u0424\u043b\u043e\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0422\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041c\u044d\u0434-\u0410\u0439 \u041c\u0443\u0434\u0438", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0443\u0441 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043a\u043e\u0442\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u044b \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440?", "true_answer": "\u041a\u0440\u0443\u043a\u0448\u044d\u043d\u043a\u0441", "false_answer": "\u0423\u0441\u0438\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0431\u0438\u0442\u044c \u041b\u043e\u0440\u0434\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u043c\u0443\u0441", "false_answer": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438?", "true_answer": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u0432\u0438\u044d\u0439\u0442", "false_answer": "\u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u041b\u044e\u043c\u043e\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0443\u043a\u0430 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434\u0430?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u0433", "false_answer": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0438\u0432\u0437", "false_answer": "\u041c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0435\u043f\u043e\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u0430\u0435\u0442 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0432 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0432 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041c\u0430\u0433\u0438\u0438?", "true_answer": "\u041c\u0438\u043c\u0431\u0443\u043b\u044e\u0441 \u041c\u0438\u043c\u0431\u043b\u0435\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f", "false_answer": "\u0420\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0441\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u0425\u043e\u043b\u0438\u0445\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u043f\u0438\u0438", "false_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0435\u043d\u044b \u0438\u0437 \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0432 \u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445?", "true_answer": "\u041a\u0440\u044b\u043b\u0430\u043d\u044b \u043c\u0443\u0445\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0438", "false_answer": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u044e\u0440\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436 \u0431\u044b\u043b \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c?", "true_answer": "\u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0434\u043b\u0430", "false_answer": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043c\u0443\u043b\u0435\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0428\u043a\u0430\u0442\u0443\u043b\u043e\u043a \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0443\u043b\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041f\u0443\u0445\u043b\u044f\u043a\u0438", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a\u043e\u043c?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0411\u0438\u043d\u043d\u0441", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u041c\u0430\u043a\u0413\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u0434\u043b\u044f \u043e\u0436\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0439 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0411\u0438\u0442\u0432\u044b \u0437\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441?", "true_answer": "\u041f\u0438\u0435\u0440\u0442\u043e\u0442\u0443\u043c \u041b\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0414.\u0413.\u0414.\u0414.?", "true_answer": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u041f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u042d\u043b\u044c\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f", "false_answer": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0418\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u041a\u0438\u0442\u043e\u0432"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0417\u0435\u043b\u044c\u044f \u0416\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0447\u044c\u0435 \u043b\u044b\u043a\u043e", "false_answer": "\u041b\u0438\u0441\u0442\u044c\u044f \u0440\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0435\u043c\u0443 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e \u0437\u043c\u0435\u044f\u043c\u0438?", "true_answer": "\u0417\u043c\u0435\u0438\u043d\u044b\u0439", "false_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0430\u0440\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e \u0411\u044d\u0433\u043c\u0430\u043d\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041a\u0443\u0431\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u0438\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0422\u0440\u0435\u043b\u043e\u043d\u0438", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c '\u041c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432'?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0414\u0436\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440", "false_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u042d\u0442\u0432\u0443\u0434"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u044f\u043d\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0437\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0437\u044f\u0442 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0434\u043e \u0437\u0430\u043c\u043a\u0430?", "true_answer": "\u0422\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044b", "false_answer": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0443 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0420\u043e\u043d \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442?", "true_answer": "\u041a\u043e\u043d\u044f", "false_answer": "\u041f\u0435\u0448\u043a\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u041f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0410\u0432\u0430\u0434\u0430 \u041a\u0435\u0434\u0430\u0432\u0440\u0430", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0443\u0442 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0438\u0441", "false_answer": "\u041f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c123"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043d\u043a \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442\u0442\u0441", "false_answer": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0422\u0440\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0411\u0430\u043d\u043a"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0443\u0441 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440", "false_answer": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 '\u0410\u043a\u0446\u0438\u043e'?", "true_answer": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043a \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e", "false_answer": "\u0411\u0443\u043a\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043a\u0440\u0438\u0447\u0438\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u043b\u043d\u0443\u0445"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 '\u041d\u0435 \u043c\u043e\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c, \u0442\u044b [\u0440\u0443\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e]!' \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435?", "true_answer": "\u041c\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0443\u044e \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443?", "true_answer": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0430\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430 \u0425\u0435\u043b\u0433\u0438 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043b\u043f\u0430\u0444\u0444?", "true_answer": "\u041a\u043b\u044b\u043a \u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430", "false_answer": "\u041a\u0443\u0432\u0430\u043b\u0434\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0413\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b?", "true_answer": "\u041a\u043e\u0448\u043a\u0430", "false_answer": "\u041f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u043c\u0443\u0441", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0440\u043c\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b \u0441 \u043b\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c \u0438 \u041f\u043e\u0436\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438?", "true_answer": "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430", "false_answer": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u043b\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 150 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0435?", "true_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043d\u0438\u0447", "false_answer": "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u044f\u0447"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u041a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434?", "true_answer": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0440\u0435\u0437", "false_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0422\u0430\u0439\u043c\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0436\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c?", "true_answer": "\u042d\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435\u0439", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u0411\u0430\u043d\u0434\u0430\u0436\u0430"}
{"question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441?", "true_answer": "\u0411\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u043e\u0436\u043e\u0433\u0430\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0434\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0428\u0430\u0440\u043c \u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u041f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0443\u0441 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440", "false_answer": "\u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0414\u043e\u043c\u0430 \u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d?", "true_answer": "\u0417\u043c\u0435\u044f", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0416\u0438\u0434\u043a\u0430\u044f \u0423\u0434\u0430\u0447\u0430?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u042d\u0439\u0444\u043e\u0440\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u0430 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0410\u043a\u0446\u0438\u043e", "false_answer": "\u0417\u043e\u0432 \u0412\u043e\u0434\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435\u043c \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443?", "true_answer": "\u041a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0432\u0435\u043a\u0430", "false_answer": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0414.\u0410. \u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 '\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0410\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0441\u043a\u0430 \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438", "false_answer": "\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0438\u0442\u0430 \u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a", "false_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0422\u0430\u0439\u043c\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0424\u043b\u0443\u0444\u0444\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0422\u0440\u0435\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430", "false_answer": "\u0414\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0415 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0438\u0442\u043e\u043c\u0446\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0425\u043e\u0440\u0435\u043a", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0440\u044b\u0431\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0437\u0430\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c?", "true_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b", "false_answer": "\u041c\u043e\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0442\u0430\u043a\u0443\u0435\u0442 \u0411\u0443\u043a\u0431\u0438\u043a?", "true_answer": "\u0424\u0435\u0440\u0443\u043b\u0430", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435-\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0430, \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u043c\u0430\u044f \u0434\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438?", "true_answer": "\u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d", "false_answer": "\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u0442\u0440\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0435\u043c?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043c\u0443\u0441 \u041b\u044e\u043f\u0438\u043d", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0443, \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0449\u0443\u044e \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c?", "true_answer": "\u041f\u0443\u0445\u043b\u044f\u0448", "false_answer": "\u041f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441?", "true_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439", "false_answer": "\u041e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c\u0430?", "true_answer": "\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c", "false_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u043e\u0447\u043a\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u041c\u0435\u043d\u0434\u0438\u0442 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0438\u0442"}
{"question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u0412\u0443\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0434\u0434\u043b\u043c\u0438\u0440 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434", "false_answer": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e-\u044d\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0431\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443?", "true_answer": "\u0421\u0435\u043c\u044c\u044f \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u0435\u0432", "false_answer": "\u0421\u0435\u043c\u044c\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0431\u0435\u0437\u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u043c\u0443\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0420\u043e\u043d\u0443 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041f\u043b\u044f\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043f\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c \u0411\u043b\u044d\u043a\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u0433\u0440\u0438\u0444", "false_answer": "\u041e\u0440\u0435\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043a\u0440\u0443\u043a\u0441 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043a\u043b\u044b\u043a\u0430 \u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435?", "true_answer": "\u041a\u0443\u0431\u043e\u043a \u0425\u0435\u043b\u0433\u0438 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043b\u043f\u0430\u0444\u0444", "false_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u044b \u041b\u0438\u0437\u044b"}
{"question": "\u0412 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435, \u043a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0441 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0436\u0438 \u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0441 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043c\u0438\u0433\u0430\u0439\u0437", "false_answer": "\u0425\u0430\u043c\u0435\u043b\u0435\u043e\u043d-\u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0443 \u041c\u0430\u0440\u043e\u0434\u0451\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041a\u043b\u044f\u043d\u0443\u0441\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u043c\u044b\u0448\u043b\u044f\u044e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0448\u0430\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c", "false_answer": "\u041e\u0442\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c \u0442\u0430\u0439\u043d\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430-\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f?", "true_answer": "\u0421\u0435\u043a\u0442\u0443\u043c\u0441\u0435\u043c\u043f\u0440\u0430", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443?", "true_answer": "\u041e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440", "false_answer": "\u0425\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d \u042d\u0439\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0420\u0430\u0433\u043d\u043e\u043a", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0421\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a \u0414\u0438\u0433\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0432 '\u041a\u0443\u0431\u043a\u0435 \u043e\u0433\u043d\u044f'?", "true_answer": "\u0421\u0432\u0435\u0436\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0441\u043d\u044b", "false_answer": "\u0412\u0430\u043d\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0437"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a \u043e\u0442 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0411\u043b\u044d\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0442\u043b\u0430", "false_answer": "\u0411\u043e\u0438\u043d\u0433 747"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044c \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0412\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435?", "true_answer": "\u0425\u043e\u0433\u0441\u043c\u0438\u0434", "false_answer": "\u041f\u043b\u0435\u0437\u0430\u043d\u0442\u0432\u0438\u043b\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c", "false_answer": "\u0425\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u041d\u0430\u0440\u043d\u0438\u0438: \u041b\u0435\u0432, \u043a\u043e\u043b\u0434\u0443\u043d\u044c\u044f \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u0430\u0444"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0410\u0433\u0443\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0414\u043e\u0436\u0434\u0435\u043c\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449 \u0438 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0443\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043c\u0443\u0442\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a", "false_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041e\u043b\u0435\u043d\u044c", "false_answer": "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0432 \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447 \u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u0425\u043e\u043b\u0438\u0445\u0435\u0434 \u0425\u0430\u0440\u043f\u0438\u0441 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438", "false_answer": "\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c-\u0444\u0440\u0430\u0437\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0443 \u043c\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041a\u043b\u044f\u043d\u0443\u0441\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u043c\u044b\u0448\u043b\u044f\u044e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0448\u0430\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c", "false_answer": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0439\u0441\u044f, \u0441\u0438\u043c-\u0441\u0438\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0441\u043c\u0438\u0434\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0422\u0440\u0438 \u041c\u0435\u0442\u043b\u044b", "false_answer": "\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u044f?", "true_answer": "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041a\u0440\u044d\u0431\u0431 \u0438 \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0439\u043b", "false_answer": "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0438 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d \u0438 \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430?", "true_answer": "Expecto Patronum", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 11-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f?", "true_answer": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432", "false_answer": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"}
{"question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0443\u0437\u043d\u0438\u043a \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430'?", "true_answer": "\u0421\u0435\u043c\u044c", "false_answer": "\u0422\u0440\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0441\u043f\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b?", "true_answer": "\u042d\u0432\u0430\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043b\u043f\u0430\u0444 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445", "false_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0421\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438 \u0421\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u043e\u043a \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0440\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0448\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0420\u043e\u043d\u0430 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043a\u043e\u0442\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0447\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441 \u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441", "false_answer": "\u041f\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0423\u0441\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0438\u0434, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0443\u0445\u043e \u041a\u0440\u044d\u0431\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u043e\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0430\u0440\u043a\u0438 \u0437\u0435\u043b\u044c\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f?", "true_answer": "\u0413\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0431\u043e\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u0430", "false_answer": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0443\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0421\u043b\u0438\u0437\u043d\u043e\u0440\u0442?", "true_answer": "\u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d", "false_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0435\u0440\u0435\u0439?", "true_answer": "\u0410\u043b\u043e\u0445\u043e\u043c\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0439\u0441\u044f, \u043a\u0443\u043d\u0436\u0443\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u044f\u0439\u0446\u0430 \u0441 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0441\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u0432\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u042d\u0440\u0440\u043e\u043b", "false_answer": "\u041f\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0424\u0440\u0435\u0434"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438, \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439?", "true_answer": "\u0421\u043a\u0432\u0438\u0431", "false_answer": "\u041d\u0435-\u041c\u0430\u0433"}
{"question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041b\u043e\u0432\u0435\u0446", "false_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u0435\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041d\u0438\u043a", "false_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434?", "true_answer": "\u041f\u0435\u0441\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432 \u0441\u043c\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u043d\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434\u0435\u0442\u044c \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u043a\u0442\u043e-\u0442\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0446\u043e\u0441\u0442\u0438", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d", "false_answer": "\u041a\u0435\u043d\u0433\u0443\u0440\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0430\u0442\u0438\u043b\u0434\u043e\u0439 \u0411\u044d\u0433\u0448\u043e\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438", "false_answer": "\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441-\u0418\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0443\u0441 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u044c\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u043a\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u044b \u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0443\u0441", "false_answer": "\u041b\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d\u043a\u043b\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0440\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0438?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0430\u044f \u0414\u0430\u043c\u0430", "false_answer": "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430"}
{"question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442", "false_answer": "\u0421\u043e\u0441\u043d\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0427\u0436\u043e\u0443 \u0427\u0430\u043d\u0433 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u042d\u0434\u0436\u043a\u043e\u043c\u0431", "false_answer": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441"}
{"question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u0443\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043a \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0435\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0421\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0441\u043d\u043e\u0440\u043a\u0430\u043a", "false_answer": "\u0413\u0438\u0431\u0440\u0438\u0434 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0433\u0430\u0441\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043b\u0430\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0413\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u044b, \u0421\u0438\u043a\u043b\u0438 \u0438 \u041d\u0443\u0442\u044b", "false_answer": "\u0415\u0432\u0440\u043e \u0438 \u0424\u0443\u043d\u0442\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u041c\u041e\u041c XXXXX, \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042f\u0439\u0446\u043e \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430", "false_answer": "\u0414\u0435\u0442\u0435\u043d\u044b\u0448 \u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0438\u0434\u043b\u044f", "false_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0443\u0430\u043b\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0421\u0442\u043e\u043d\u0443\u0449\u0430\u044f \u041c\u0438\u0440\u0442\u043b", "false_answer": "\u0428\u0435\u043f\u0447\u0443\u0449\u0430\u044f \u0412\u0438\u043b\u043c\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0437\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "Expecto Patronum", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0414\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 '\u0423\u0437\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430'?", "true_answer": "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d \u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441\u043a\u044c\u044e", "false_answer": "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0442\u043b\u044b \u00ab\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430\u00bb?", "true_answer": "150 \u043c\u0438\u043b\u044c \u0432 \u0447\u0430\u0441", "false_answer": "250 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0447\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u0443\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u041b\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0431\u0435\u0441\u0448\u0443\u043c\u043d\u043e \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e \u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0432 '\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u041b\u0435\u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0411\u0435\u0441\u0448\u0443\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0428\u0430\u0433\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0431 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0432 \u0414\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d-\u0430\u043b\u043b\u0435\u044e?", "true_answer": "\u041a\u043e\u0441\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0442\u0435\u043b", "false_answer": "\u041f\u044c\u044f\u043d\u044b\u0439 \u041e\u0441\u0435\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043c\u0438\u043c\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0420\u043e\u043d\u0443 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0439\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043a \u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u0443 \u041a\u0430\u043c\u043d\u044f \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430?", "true_answer": "\u0414\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u043e\u0437\u0430", "false_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u043c\u0443\u0445\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0413\u0440\u0430\u0431\u043b\u0438-\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438?", "true_answer": "\u0422\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044b", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0435\u043c\u044c", "false_answer": "\u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0442\u0440\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435'?", "true_answer": "\u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u044b", "false_answer": "\u0420\u043e\u043c\u0430\u0448\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043b\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u043b\u0438\u0431\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041d\u0438\u043c\u0431\u0443\u0441 2000", "false_answer": "\u0412\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434 Schwinn"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041a\u0443\u0431\u043e\u043a \u041e\u0433\u043d\u044f", "false_answer": "\u0425\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u044c\u0435\u0433\u043e \u041a\u0443\u0431\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u041e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0420\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u0430 Accio?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0438\u043a", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043a\u043b\u043e?", "true_answer": "\u041e\u0440\u0435\u043b", "false_answer": "\u0421\u043e\u0439\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0429\u0435\u0433\u043e\u043b", "false_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441 \u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u043a\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0443\u043b\u0430 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0443\u043a", "false_answer": "\u0421\u0438\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0410\u043a\u0446\u0438\u043e \u041d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \"\u0412\u044b\u0437\u043e\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\""}
{"question": "\u0412 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0443\u0437\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430', \u043a\u0442\u043e \u043a\u0443\u043f\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u043b\u0443 '\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u043a', \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0435\u0433\u043e '\u041d\u0438\u043c\u0431\u0443\u0441 2000' \u0431\u044b\u043b \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d?", "true_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0411\u043b\u044d\u043a", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u044b\u043f\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u041f\u043e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u041b\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430\u0434\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u0443\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "Expecto Patronum", "false_answer": "\u0429\u0438\u0442 \u0425\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0431\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u044f \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0440\u0443\u0448\u0438\u043c\u0443\u044e \u043a\u043b\u044f\u0442\u0432\u0443?", "true_answer": "\u041d\u0435\u0440\u0443\u0448\u0438\u043c\u0430\u044f \u043a\u043b\u044f\u0442\u0432\u0430", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u041f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a\u043b\u044f\u0442\u0432\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0422\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043c?", "true_answer": "\u041a\u0440\u044b\u043b\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u044c", "false_answer": "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0436\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 '\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u041b\u0435\u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0420\u043e\u043d\u0443 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435 \u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430?", "true_answer": "\u0417\u043c\u0435\u044f", "false_answer": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0443\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434 \u043f\u043e \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 '\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445'?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445", "false_answer": "\u041e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u041c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u0439 \u0413\u043e\u0448\u043e\u0443\u043a?", "true_answer": "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "false_answer": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0445\u043e\u0434 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043b\u0438\u0437\u043d\u043e\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0411\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0430\u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430\u0436\u0435 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0442\u043e\u043d\u0443\u0449\u0430\u044f \u041c\u0438\u0440\u0442\u043b", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0445\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0443\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439-\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044e \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0417\u0435\u043b\u044c\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430?", "true_answer": "\u041d\u0438\u043c\u0444\u0430\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043d\u043a\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u0444\u0438 \u0422\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u044e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443 \u0424\u043b\u044d\u0444\u0444\u0438?", "true_answer": "\u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438", "false_answer": "\u0411\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0428\u043a\u043e\u043b\u044b \u0427\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0433\u0443\u0441 \u0424\u0438\u043b\u0447", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u0424\u043b\u0435\u0440 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043a\u0443\u0440 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0412\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0430\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435?", "true_answer": "\u041e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0446\u0430", "false_answer": "\u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440 \u042d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u042d\u0445\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043f\u0440\u0430\u0443\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0442\u0440\u0430\u0432\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u043d\u0445\u0430\u0443\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u041a\u0443\u0431\u043e\u043a \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041a\u0443\u0431\u043e\u043a \u043e\u0433\u043d\u044f'?", "true_answer": "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", "false_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u042f\u043d\u043a\u0438\u0437"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0447\u0435\u043a\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041b\u0435\u043f\u0440\u0435\u043a\u043e\u043d", "false_answer": "\u0413\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441", "false_answer": "\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441?", "true_answer": "\u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0418\u0440\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441", "false_answer": "\u0421\u044c\u044e\u0437\u0435\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u0412\u0443\u0434 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c", "false_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c \u0432 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0412\u0441\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", "false_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443?", "true_answer": "\u041c\u0430\u0444\u043b\u0438\u0430\u0442\u043e", "false_answer": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u0449\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 '\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430', \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0437\u044c\u044f, \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u0435\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c?", "true_answer": "\u041d\u0430\u0431\u0438\u0442\u0430\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b", "false_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0432\u0438\u043d\u0442\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u043d\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0431\u0435."}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 '\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u044d\u0433\u0448\u043e\u0442", "false_answer": "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041a\u0438\u043d\u0433"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0421\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0442\u044c \u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0417\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 GPS-\u043b\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f?", "true_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430 \u041d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430 \u041e\u0430\u0437\u0438\u0441"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u0414\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0438\u043a", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0413\u0443\u0434\u043e\u043b\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0443 \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043c\u0443\u0441 \u041b\u044e\u043f\u0438\u043d", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0445\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0441\u043a\u0430 \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438", "false_answer": "3D \u041e\u0447\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0424\u0438\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u043b\u0435\u0441\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0442\u044f\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u043e?", "true_answer": "\u041b\u0435\u043f\u0438\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u043b\u043d\u0443\u0445"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0421\u043a\u0435\u043b\u0435\u0433\u0440\u043e", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430 \u0432 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b\u0430?", "true_answer": "\u041a\u043b\u044b\u043a \u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430", "false_answer": "\u041e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u043a\u0443-\u0441\u043a\u0432\u0438\u0431\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0433", "false_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u0412 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u044b \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438', \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0425\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0431\u0431\u043e\u0442", "false_answer": "\u0421\u044c\u044e\u0437\u0435\u043d \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u044e \u0414\u0430\u043c\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0436\u0438\u0442\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0435\u0451 \u0430\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0411\u043b\u044d\u043a?", "true_answer": "\u0421\u044d\u0440 \u041a\u044d\u0434\u043e\u0433\u0430\u043d", "false_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u041a\u0440\u044e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u044c\u0444\u0430-\u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0442 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u0435\u0432?", "true_answer": "\u0414\u043e\u0431\u0431\u0438", "false_answer": "\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0410\u0432\u0430\u0434\u0430 \u041a\u0435\u0434\u0430\u0432\u0440\u0430", "false_answer": "\u042f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u041b\u0443\u0447"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c?", "true_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u043e", "false_answer": "\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0439\u0434\u0436\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0429\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, 1-\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441", "false_answer": "\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0443\u043a\u0435\u0442\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041e\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u0443\u0441", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0432\u044f\u0437\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0443 \u043a\u043e\u0433\u043e-\u0442\u043e?", "true_answer": "\u041e\u0431\u0441\u043a\u0443\u0440\u043e", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0417\u0430\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0412\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "false_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0441\u043c\u0438\u0434\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0412\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430", "false_answer": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430 \u041d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "false_answer": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432", "false_answer": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u0434\u043b\u044f \u043e\u0436\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c'?", "true_answer": "\u041f\u044c\u0435\u0440\u0442\u043e\u0442\u0443\u043c \u041b\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041f\u0440\u044b\u0436\u043e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0438\u0434\u043b\u044f", "false_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0443\u0441-\u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u043e\u0439?", "true_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0445", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0445 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442\u0441\u0435, \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435, \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0430\u0445?", "true_answer": "\u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d", "false_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0414\u043e\u043c\u0430 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043b\u043f\u0430\u0444\u0444?", "true_answer": "\u0425\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043b\u043f\u0430\u0444\u0444", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0443\u0441\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0420\u0438\u0442\u0430 \u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0416\u0443\u043a", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0435\u0440\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442?", "true_answer": "\u041f\u0438\u043a\u0441\u0438", "false_answer": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438"}
{"question": "\u041a \u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u0431\u0440\u0435\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d '\u0413\u0440\u044f\u0437\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430'?", "true_answer": "\u041a \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0434\u044c\u043c\u0435, \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442 \u043d\u0435-\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "false_answer": "\u041a \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0440\u043e\u0437\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0440\u043e\u0440\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0410\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440 '\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439' \u041c\u0443\u0434\u0438", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u0430\u043b\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u0435 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446-\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430'?", "true_answer": "\u042d\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435\u0439", "false_answer": "\u0410\u043f\u0442\u0435\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441", "false_answer": "\u0411\u0430\u043d\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0421\u043f\u043b\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0415 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0443\u044e \u043c\u0430\u0433\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u043e \u041c\u044d\u0434-\u0410\u0439 \u041c\u0443\u0434\u0438?", "true_answer": "\u0421\u043d\u0438\u043a\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435?", "true_answer": "\u041c\u0435\u0447 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f \u0443\u0433\u0440\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u043e\u043c\u0446\u0430-\u0436\u0430\u0431\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0435?", "true_answer": "\u0421\u043d\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430\u0434\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u0432 \u0438\u0445 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f?", "true_answer": "\u0424\u043e\u0440\u0434 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", "false_answer": "\u0422\u043e\u0439\u043e\u0442\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0423\u0445\u043e\u0434 \u0437\u0430 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b?", "true_answer": "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0443\u0441 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0413\u0443\u0434\u043e\u043b\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438?", "true_answer": "\u041a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u044b\u0439 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d", "false_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0440\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0443\u0431\u0438\u0442\u044c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u043b\u043e?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u043b\u043d\u0443\u0445"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0447\u0430\u0440?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0433\u043e", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0411\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u044b \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0421\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438", "false_answer": "\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u043d\u0443, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u041d\u0430\u0433\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439, \u0437\u043c\u0435\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430, \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u044b \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438'?", "true_answer": "\u0412\u0443\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0411\u0443\u043a\u0431\u0438\u043a \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u0433\u0440\u0438\u0444", "false_answer": "\u041e\u0440\u0435\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043b\u0430\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d \u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043e\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0435 \u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u043b\u0430\u043c\u0443\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443?", "true_answer": "\u0410\u043c\u043e\u0440\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u0431\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u0443\u0441", "false_answer": "\u041e\u0442\u043f\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u043e\u0431\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435'?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0438\u043f\u043f\u0445\u0443\u043a", "false_answer": "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0435 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0443\u0437\u043d\u0438\u043a \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430', \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435?", "true_answer": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0434\u043e\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u044f", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0441 \u044d\u0444\u0438\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0440\u044f\u0441\u0443\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0418\u0432\u044b?", "true_answer": "\u0421\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a \u0428\u0430\u043b\u0430\u0448\u0443 \u0412\u043e\u043f\u043b\u0435\u0439", "false_answer": "\u0421\u043f\u0440\u044f\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a \u0441 \u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430\u043c\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0434\u043b\u0430?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0412\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "false_answer": "\u0422\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041b\u0435\u0432", "false_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0436\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0436\u043e\u0440", "false_answer": "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0437\u043c\u0435\u044f\u043c\u0438?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d\u0433", "false_answer": "\u041b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0430\u0441\u043d\u0435\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0443\u043c\u043a\u0438 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u044b \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438'?", "true_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u041d\u0435\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0420\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443?", "true_answer": "\u041d\u0438\u043c\u0431\u0443\u0441 2000", "false_answer": "\u0411\u043e\u0438\u043d\u0433 747"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c '\u041c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438'?", "true_answer": "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0412\u0430\u0444\u0444\u043b\u0438\u043d\u0433", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0443 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u041b\u0443\u043d\u044b \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434, \u041a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434?", "true_answer": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b", "false_answer": "The New York Times"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e \u043b\u044c\u0432\u0430, \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443 \u043e\u0440\u043b\u0430 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0430\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u043d \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u043b\u0435\u0441\u0443?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u0433", "false_answer": "\u0428\u0435\u043b\u043e\u0431"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u043d \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0440\u044b\u0441\u0435-\u043f\u0438\u0442\u043e\u043c\u0446\u0443, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0443\u0437\u043d\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0443\u044e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c?", "true_answer": "\u0421\u043a\u0430\u0431\u0431\u0435\u0440\u0441", "false_answer": "\u041f\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0423\u0441\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0438\u0434, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0447\u0430\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u043f\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e \u0414\u0410?", "true_answer": "\u0412\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0441\u0435\u0440\u0443\u043c", "false_answer": "\u042d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u0422\u0451\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043c\u043e\u0440\u0434\u0440\u0435", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0420\u0438\u0442\u0430 \u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u043e\u0431 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0443\u0441\u0435 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0435\u0440\u043e \u0411\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0445 \u0426\u0438\u0442\u0430\u0442", "false_answer": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u041f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0430\u044f \u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043b\u0430, \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0443 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c \u0411\u043b\u044d\u043a\u043e\u043c \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a?", "true_answer": "\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043a", "false_answer": "\u0411\u043e\u0438\u043d\u0433 747"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u0448\u043a\u0430\u0444\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0432\u0438\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435'?", "true_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0443\u0434\u0430\u0432\u0443", "false_answer": "\u041f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430 \u0422\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u043d\u0435\u0431\u043e?", "true_answer": "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043c\u043e\u0440\u0434\u0440\u0435", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0412\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u043b\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041e\u0431\u0441\u043a\u0443\u0440\u043e", "false_answer": "\u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0417\u0435\u043b\u044c\u044f \u0416\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430", "false_answer": "\u041a\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0434\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u043e\u0431\u0431\u0438?", "true_answer": "\u0414\u043e\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439-\u044d\u043b\u044c\u0444", "false_answer": "\u041a\u043e\u0430\u043b\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0437\u0435\u043b\u044c\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043d?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0416\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438", "false_answer": "\u042d\u0444\u0438\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e \u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u0431\u043a\u0438?", "true_answer": "\u0412\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0442\u043e", "false_answer": "\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e \u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u0438\u043f\u043f\u043e\u0433\u0440\u0438\u0444\u0430, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438?", "true_answer": "\u0411\u0443\u043a\u0431\u0438\u043a", "false_answer": "\u041f\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u044f \u041c\u043e\u043b\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u043a\u043b\u0435\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0435\u0440\u0436\u043d\u044f"}
{"question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0440\u0443\u043c \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443?", "true_answer": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443", "false_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u042f\u043d\u043a\u0438\u0437"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0437 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u0441\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0435\u0435 \u0441\u0443\u043c\u043a\u0438?", "true_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u041d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0420\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u044f\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "false_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0423\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0425\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0439?", "true_answer": "\u0411\u0443\u0437\u0438\u043d\u0430", "false_answer": "\u041a\u043b\u0451\u043d"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043d\u0438\u0433 '\u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f' \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0448\u043e\u0443\u043a", "false_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u042d\u0442\u0432\u0443\u0434"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0427\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0420\u043e\u043d\u043e\u043c \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0443 \u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436?", "true_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d?", "true_answer": "\u041a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u044b\u0439 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0435, \u043a\u0442\u043e \u0432\u0438\u0434\u0435\u043b \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c?", "true_answer": "\u0422\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "false_answer": "\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u0441\u043e\u0439\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0421\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0438\u0432\u0437", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0411\u043b\u044d\u043a?", "true_answer": "\u0421\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430", "false_answer": "\u0411\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440", "false_answer": "\u0421\u043c\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u041a\u0430\u043c\u043d\u044e \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e \u0415\u0440\u0438\u0437\u0435\u0434\u0430", "false_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443, \u043d\u043e \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0438 \u0431\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441-\u0418\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u044c\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u0430\u0440\u043a\u0438 \u0437\u0435\u043b\u044c\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u041a\u0440\u044b\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438", "false_answer": "\u041b\u0438\u0441\u0442\u044c\u044f \u0440\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 '\u0412\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0443\u043c \u041b\u0435\u0432\u0438\u043e\u0437\u0430' \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e?", "true_answer": "\u041b\u0435\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432", "false_answer": "\u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0438\u0442\u043e\u043c\u0446\u0430 \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438?", "true_answer": "\u041a\u043d\u0438\u0437\u043b", "false_answer": "\u0425\u0430\u043c\u0435\u043b\u0435\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0417\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0434\u043e \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0411\u043b\u044d\u043a\u0430?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u0438 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0447-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u043e\u0443"}
{"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a", "false_answer": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u0442\u043b\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430", "false_answer": "\u0411\u043e\u0438\u043d\u0433 747"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u0430\u0444\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435 \u041f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u041e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0422\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043f\u0440\u044f\u0447\u0435\u0442 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0434\u0443\u0448\u0438 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438\u044f?", "true_answer": "\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436", "false_answer": "\u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c \u0416\u0438\u0437\u043d\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430 \u0432 \u043b\u043e\u043a\u0435\u0442\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430?", "true_answer": "\u041c\u0435\u0447 \u0413\u043e\u0434\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0436"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 '\u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f'?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u044d\u0433\u0448\u043e\u0442", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u0430\u0444\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u0430\u0444\u0430; \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u0439.", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441-\u0418\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u044f\u043d\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437", "false_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0436\u0438\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041e\u0433\u043e\u043d\u044c \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u041b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0423\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430\u0439\u0442\u0430", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b\u0430 \u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0433\u043e", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0448\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0435\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0433\u043b\u0430\u0437?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430", "false_answer": "\u0417\u0430\u0449\u0438\u0449\u0435\u043d\u043e \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0420\u0438\u0442\u0430 \u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439?", "true_answer": "\u041f\u0435\u0440\u043e \u041c\u043e\u043b\u043d\u0438\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0426\u0438\u0442\u0430\u0442", "false_answer": "\u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u041f\u0435\u0440\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0411\u0438\u043d\u043d\u0441", "false_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0424\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u043b \u043c\u0430\u0433\u0438\u044e \u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e?", "true_answer": "\u0421\u043b\u0435\u0434", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0441 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0434\u044b?", "true_answer": "\u0410\u0433\u0432\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043e\u0436\u0434\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041f\u043b\u044e\u0449\u0435\u0433\u0443\u0431\u043a\u0430", "false_answer": "\u0420\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u044d\u043b\u044c\u0444\u0430-\u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e, \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0411\u043b\u044d\u043a \u0434\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0411\u043b\u044d\u043a \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e?", "true_answer": "\u041a\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0440", "false_answer": "\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438"}
{"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0440\u0443\u043c \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0428\u0430\u0440", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0440\u0430\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0427\u0438\u043d\u0438-\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0420\u0443\u0444\u0443\u0441\u0430 \u0421\u043a\u0440\u0438\u043c\u0434\u0436\u0451\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0438\u0439 \u0416\u0438\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f-\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043a\u0430", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c \u0411\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0432\u0435\u0440\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438?", "true_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0441", "false_answer": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433 \u0421\u043b\u0435\u0441\u0430\u0440\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u043e\u043c \u041f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u041a\u043e\u0442\u043b\u0430?", "true_answer": "\u0422\u043e\u043c", "false_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0431\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0438\u043b\u044f \u0411\u043e\u0431\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0441\u0432\u0430\u0440\u0438\u043b \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u043f\u0443\u043f\u0441, \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u043d\u0435\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e \u0434\u0435\u0440\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0412\u0438\u0431\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0423\u0448\u0435\u0439", "false_answer": "\u0423\u0441\u043f\u043e\u043a\u0430\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0421\u043d\u0430"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b '\u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a' \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0411\u0430\u0440\u043d\u0430\u0431\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0444\u0444", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u0432\u0438\u0430\u0442", "false_answer": "\u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", "false_answer": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440?", "true_answer": "\u041b\u0435\u0432", "false_answer": "\u041f\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u041a\u043e\u0433\u0442\u0435\u0432\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u044b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0438\u043a", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0436\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 \u041b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436?", "true_answer": "\u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0443\u0441 \u041b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0414.\u0410. \u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0410\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0441 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f", "false_answer": "\u041e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0443\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a, \u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0412\u044b\u0436\u0438\u043b'?", "true_answer": "\u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a", "false_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0422\u0430\u0439\u043c\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f '\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u044f'?", "true_answer": "\u0413\u0438\u043b\u0434\u0435\u0440\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0445\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0438\u043a\u0442\u0443\u0441\u0435\u043c\u043f\u0440\u0430", "false_answer": "\u0422\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f \u0441\u043c\u0435\u0445\u043e\u043c"}
{"question": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0440\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430, \u043a\u0442\u043e \u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u0414\u043e\u0431\u0431\u0438 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u043e\u0439, \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u0432 \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0435, \u0434\u0443\u043c\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443?", "true_answer": "\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e (\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u043f\u0438\u043b \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0434\u0430\u0447\u0438)", "false_answer": "\u042d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0435 \u043e\u0433\u043d\u044f'?", "true_answer": "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u0438 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f", "false_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u042f\u043d\u043a\u0438\u0437 \u0438 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d \u0420\u0435\u0434 \u0421\u043e\u043a\u0441"}
{"question": "\u0412 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430', \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0434\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u0433 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0432\u0443\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e", "false_answer": "\u0420\u0430\u0446\u0438\u044f"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e \u0415\u0440\u0438\u0437\u0435\u0434, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0442?", "true_answer": "\u041e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e", "false_answer": "\u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0448\u043e\u0443 \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0443 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0443\u0448\u043e\u043a", "false_answer": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0415 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f?", "true_answer": "\u0418\u0433\u043b\u044b \u0434\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0430", "false_answer": "\u041a\u0440\u044b\u043b\u044c\u044f \u0431\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043b\u0438\u0437\u043d\u043e\u0440\u0442 \u043b\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0430\u0445\u043d\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438 \u0437\u0443\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043e \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c \u043c\u044f\u0442\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0437\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0441 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0410\u043c\u043e\u0440\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "false_answer": "\u042d\u0444\u0438\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e \u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0421\u043d\u0438\u043a\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0421\u043d\u0438\u043a\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f", "false_answer": "\u0423\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438\u043a"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0414.\u0410. \u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0438\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0410\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0438 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u0445\u0438 \u0443 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0448\u043d\u044e \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044c \u0432\u0445\u043e\u0434?", "true_answer": "\u0421\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b", "false_answer": "\u0421\u0430\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043d\u043e\u043c\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u043e\u0442 \u0434\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0443 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0438\u043c\u044f \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b?", "true_answer": "\u041c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0432\u0430", "false_answer": "\u0421\u044c\u044e\u0437\u0435\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0437\u0435\u043b\u044c\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0443\u043d\u0435?", "true_answer": "\u041a\u0440\u044b\u043b\u0430\u043d\u044b \u043a\u043e\u043c\u0430\u0440\u043e\u0432", "false_answer": "\u041b\u0435\u043f\u0435\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0437\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0411\u043b\u044d\u043a\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u043b\u044d\u043a \u043f\u043e \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0443 Grimmauld Place, 12", "false_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u043f\u0443\u0433\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "Expecto Patronum", "false_answer": "\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u0441\u0435, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0420\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432?", "true_answer": "\u0423\u0445\u043e\u0434 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", "false_answer": "\u0417\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f 101"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041d\u044e\u0445\u043b\u0435\u0440?", "true_answer": "\u041c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c", "false_answer": "\u0414\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043f\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0423\u0445\u043e\u0434 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", "false_answer": "\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d\u0430, \u043f\u0430\u0445\u043d\u0435\u0442 \u043f\u043e-\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442?", "true_answer": "\u0410\u043c\u043e\u0440\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "false_answer": "\u041b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u044b \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438'?", "true_answer": "\u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438", "false_answer": "\u041c\u0430\u0433\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u0442\u0447\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u0441\u0435, \u0430 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0443-\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435?", "true_answer": "\u0423\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043b\u0438\u0439", "false_answer": "\u041a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u0441 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438"}
{"question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0433\u043e\u0440\u0448\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0443\u0436\u0434 \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u044e?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0421\u043b\u0438\u0437\u043d\u043e\u0440\u0442", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044f\u0445 \u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0414\u043e\u043c\u043e\u0432\u044b\u0435-\u044d\u043b\u044c\u0444\u044b, \u0433\u043e\u0431\u043b\u0438\u043d\u044b, \u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440, \u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0447\u0430\u0439\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043c, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0436\u0438\u043b \u0441 \u0414\u0443\u0440\u0441\u043b\u044f\u043c\u0438?", "true_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0414\u0440\u0430\u0439\u0432, 4", "false_answer": "\u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442, 221\u0411"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u043a\u0438 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441-\u0418\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0435\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041d\u0438\u0445\u0438\u043b\u044e\u043c \u0412\u0435\u0441\u0442\u0438\u0433\u0438\u0443\u043c", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e-\u0421\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0417\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u044c\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0415\u0440\u0438\u0441\u0435\u0434\u0430?", "true_answer": "\u041c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430", "false_answer": "\u0420\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0435\u0440\u043e\u044f \u041b\u043e\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439", "false_answer": "\u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0445\u0440\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0438\u043b?", "true_answer": "\u041e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "false_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f-\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043a\u0430", "false_answer": "GPS-\u0442\u0440\u0435\u043a\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0438 \u0412\u043e\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0443\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043b\u0435\u0433\u0438\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u043a\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "false_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0434\u043b\u0430 \u0441 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041c\u0438\u0441\u043a\u0430 \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438", "false_answer": "\u0422\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u0438\u0433\u0440\u0443 \u0432 \u041a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447?", "true_answer": "\u0413\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041a\u0435\u0434\u0434\u043b", "false_answer": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u041d\u044c\u044e\u0442\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 '\u0424\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442', \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440, \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430?", "true_answer": "\u041d\u044e\u0445\u043b\u0435\u0440", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b 32 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "true_answer": "\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0424\u0430\u0434\u0436", "false_answer": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442"}
{"question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438", "false_answer": "\u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041b\u044e\u043c\u043e\u0441", "false_answer": "\u0424\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041c\u0438\u0433"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0443\u0447\u0435\u0431\u044b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0413\u0438\u043b\u0434\u0435\u0440\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u043f\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0443\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u043f\u043e \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0443?", "true_answer": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433", "false_answer": "\u0421\u0438\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0410\u043a\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0443\u043b\u0430", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0430\u043d"}
{"question": "\u0412 \u0447\u0435\u043c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0431\u0430 '\u041a\u0430\u0431\u0430\u043d\u044c\u044f \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430', \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0437\u044c\u044f \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0441\u043c\u0438\u0434\u0435?", "true_answer": "\u041e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0433\u0440\u0443\u0431\u0443\u044e \u0438 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0443\u044e \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443.", "false_answer": "\u041e\u043d \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0444\u0442\u043e\u0432\u044b\u043c \u043f\u0438\u0432\u043e\u043c."}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0435\u0439?", "true_answer": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0443\u043a\u0442 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0449\u0435\u043a\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0445\u043d\u044e \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u0413\u0440\u0443\u0448\u0430", "false_answer": "\u0410\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0437\u0443\u0431\u044b \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u044b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043d\u0441\u0430\u0443\u0433\u0435\u043e", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0417\u0443\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0412\u0440\u0430\u0447\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u043e\u0447\u043a\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u041e\u0442\u043c\u044b\u0447\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0432\u044b\u043f\u0438\u0432 \u0435\u0433\u043e, \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u0435\u0437\u0443\u0447\u0438\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445\u043b\u0438\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u043b\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0451\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0438", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b\u0430 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430'?", "true_answer": "\u042f\u0434 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041d\u0438\u043a", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0440 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043a\u0443\u0440 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435", "false_answer": "\u0418\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e-\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f '\u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430' \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u043b\u0438 \u0428\u0435\u043a\u043b\u0431\u043e\u043b\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0420\u044b\u0441\u044c", "false_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0435\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0432 '\u041a\u0443\u0431\u043a\u0435 \u041e\u0433\u043d\u044f', \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0435\u0442\u043b\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0410\u043a\u0446\u0438\u043e", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0421\u043a\u0430\u0447\u043e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u043f\u043e \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0420\u043e\u043d\u0430 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0420\u0443\u043f\u0435\u0440\u0442", "false_answer": "\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b?", "true_answer": "\u0420\u043e\u043d \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438", "false_answer": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043a \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u043b?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u043b\u043d\u0443\u0445"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043c\u0435\u0442\u043b\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u044b \u0432 \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447 \u0432 '\u0423\u0437\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0410\u0437\u043a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430'?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e \u041c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443\u043c", "false_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0413\u0440\u044e\u0431\u043b\u0438-\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439?", "true_answer": "\u0421\u043e\u0432\u044b", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0432 '\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0443\u043d\u0433\u043e \u0434\u043b\u044f \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c", "false_answer": "\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043c \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0412\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0423 \u0421\u043e\u0441\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0443 \u041b\u044e\u043f\u0438\u043d\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0438\u0442\u043e\u043c\u0446\u0435\u043c \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u0435\u0437\u0443\u0431", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0422\u0440\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0438", "false_answer": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0411\u043e\u0433\u0433\u0430\u0440\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041b\u044e\u043f\u0438\u043d\u043e\u043c?", "true_answer": "\u041f\u043e\u043b\u043d\u0430\u044f \u043b\u0443\u043d\u0430", "false_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439, \u043f\u0443\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0414\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0437\u044b \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c'?", "true_answer": "\u041b\u044e\u043c\u043e\u0441 \u0421\u043e\u043b\u0435\u043c", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0432\u0430\u0440\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0441 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0421\u0435\u043a\u0442\u0443\u043c\u0441\u0435\u043c\u043f\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0412\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0441\u0435\u0440\u0443\u043c", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u041b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044f \u0442\u043e\u0448\u043d\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u0434\u0435\u0437\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b-\u043a\u043b\u044e\u0447", "false_answer": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 GPS \u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u044b \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430'?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0433 (\u043e\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u044d\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435)", "false_answer": "\u0410\u0431\u0440\u0430\u043a\u0430\u0434\u0430\u0431\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u0427\u0436\u043e\u0443 \u0427\u0430\u043d\u0433?", "true_answer": "\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u044c", "false_answer": "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0435 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043e-\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0430\u0445\u043d\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442?", "true_answer": "\u0410\u043c\u043e\u0440\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u042d\u0439\u0444\u043e\u0440\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043f\u0430\u0441\u043b\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0420\u043e\u043d \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0438\u0438 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430'?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "false_answer": "\u041f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0449\u0435\u043d\u043a\u0430"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f 'Levicorpus'?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c \u0437\u0430 \u043b\u043e\u0434\u044b\u0436\u043a\u0443 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0445 \u043d\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e", "false_answer": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0434\u044b \u043e\u0442 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0443\u0441", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0445, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0448\u0440\u0430\u043c?", "true_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b\u0430", "false_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b\u0430?", "true_answer": "\u041a\u043b\u044b\u043a \u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u043c \u0433\u043e\u0431\u043b\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442\u0442\u0441 \u0411\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b?", "true_answer": "\u041d\u044e\u0445\u043b\u0435\u0440", "false_answer": "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u041a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043f\u044c\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f", "false_answer": "\u0412\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0421\u043e\u043d\u043e\u0440\u0443\u0441", "false_answer": "\u0422\u0438\u0445\u043e\u0435 \u0428\u0435\u043f\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0435, \u043a\u0442\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e?", "true_answer": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0301\u043b\u044b", "false_answer": "\u0420\u0430\u0434\u0443\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0422\u043e\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043b \u0432 \u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e?", "true_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0411\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0428\u0430\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0445 \u044d\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041e.\u0417.\u0414.\u042d.\u0412. (\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0445 \u044d\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e)", "false_answer": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u044b \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0413\u043e\u043c\u0435\u043d\u0443\u043c \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u0438\u043e", "false_answer": "\u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d \u0432 \u0414\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043b\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043d", "false_answer": "\u0411\u0435\u0434 \u0411\u0430\u0442 \u0438 \u0411\u044c\u043e\u043d\u0434"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435?", "true_answer": "\u041c\u0435\u0447 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0412\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0430\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u043a\u0430", "false_answer": "\u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u043a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0416\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0421\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441\u0438\u0442 \u0421\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043f\u0440\u0430\u0443\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0447\u0438\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043c?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0420\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e '\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u043b\u0436\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0443\u0441\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440\u0430'?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0442\u0430 \u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440", "false_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u042d\u0442\u0432\u0443\u0434"}
{"question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u0412\u0443\u0434 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c", "false_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c \u0432 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043d\u043e\u0433\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u00ab\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430\u00bb \u043d\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435?", "true_answer": "\u042d\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438", "false_answer": "\u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u043a?", "true_answer": "\u0422\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "false_answer": "\u0421\u0438\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u044e\u043f\u0438\u043d \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0442\u043e\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c \u0434\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c", "false_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0429\u0438\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u0427\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u043c?", "true_answer": "\u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043f\u044c\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e?", "true_answer": "\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430?", "true_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0441", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0422\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u043b\u044f \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0443 \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u043e\u0442 \u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432?", "true_answer": "\u0422\u0451\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044b: \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435", "false_answer": "\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0421\u043a\u043b\u0435\u0439-\u0412\u0441\u0451"}
{"question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0438\u043a \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "false_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0443 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u043e\u043a, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u043e\u043c?", "true_answer": "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0436\u0434\u044c", "false_answer": "\u041e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0430 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0439\u043c\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0433\u0440\u0443?", "true_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043d\u0438\u0442\u0447", "false_answer": "\u0411\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0412\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0443\u0442?", "true_answer": "\u041c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0438\u0431\u0440\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434\u043e\u043c", "false_answer": "\u041e\u0431\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u0412\u0430\u043d\u0434\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u044f?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0443\u0447\u0438\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u044e\u043f\u0438\u043d", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u0442\u043b\u044b \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u043f\u043e \u043a\u0432\u0438\u0434\u0434\u0438\u0447\u0443 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041d\u0438\u043c\u0431\u0443\u0441 2000", "false_answer": "Tesla Model S"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0437\u0430\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u044e\u0442 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "GPS-\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0447\u044c\u0435\u0433\u043e-\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0430?", "true_answer": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u0432\u0438\u0435\u0439\u0442", "false_answer": "\u0421\u0442\u0440\u0438\u0436-\u043e-\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043a\u0430\u0444 \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043b\u0438\u0437\u043d\u043e\u0440\u0442\u0430?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441-\u0438\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b \u0434\u043b\u044f \u043e\u0436\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0411\u0438\u0442\u0432\u044b \u0437\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441?", "true_answer": "\u041f\u0438\u0435\u0440\u0442\u043e\u0442\u0443\u043c \u041b\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0410\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0435\u0440\u0438?", "true_answer": "\u0410\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0412\u044b\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441?", "true_answer": "Expecto Patronum", "false_answer": "\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0429\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0438 \u041b\u0443\u043d\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0422\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b \u0420\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d\u043a\u043b\u043e", "false_answer": "\u041a\u0435\u043d\u0433\u0443\u0440\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "true_answer": "Expecto Patronum", "false_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0412\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0410\u0440\u0438\u0444\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430", "false_answer": "\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0449\u0438\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0439?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0433\u043e", "false_answer": "\u0429\u0438\u0442 \u0425\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044f\u0437\u044b\u043a, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e \u0437\u043c\u0435\u044f\u043c\u0438?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u0442\u0430\u043d\u0433", "false_answer": "\u0420\u0435\u043f\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0433\u0430\u0441\u0438\u0442\u044c \u0443\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u041f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0414\u0440\u0430\u0439\u0432 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c'?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u0424\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438\u043a-\u0437\u0430\u0442\u0435\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u041c\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0431\u0438\u0442\u044c \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0443 \u041b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435?", "true_answer": "\u0410\u0432\u0430\u0434\u0430 \u041a\u0435\u0434\u0430\u0432\u0440\u0430", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0421\u043a\u0430\u0447\u043e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u044b\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u043e\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u0443\u043a\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430'?", "true_answer": "\u0411\u0440\u0430\u043a\u0438\u0443\u043c \u042d\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445?", "true_answer": "\u0411\u0443\u043c\u0441\u043b\u0430\u043d\u0433", "false_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u0432\u0438\u044d\u0439\u0442", "false_answer": "\u0421\u0442\u0440\u0438\u0436\u043a\u0430 \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0420\u043e\u043d\u0443 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440", "false_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0430\u0445 \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442\u0442\u0441?", "true_answer": "\u041b\u0435\u043f\u0440\u0435\u043a\u043e\u043d", "false_answer": "\u0420\u0430\u0434\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0425\u0430\u043c\u0435\u043b\u0435\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d '\u0410\u043d\u0438\u043c\u0430\u0433' \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430?", "true_answer": "\u041a \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0434\u044c\u043c\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435", "false_answer": "\u041a \u0442\u0438\u043f\u0443 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u0442\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b \"\u0421\u0432\u0438\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\", \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0437\u044c\u044f?", "true_answer": "\u0410\u0431\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0442 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0436\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c?", "true_answer": "\u042d\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435\u0439", "false_answer": "\u0421\u043a\u0430\u0447\u043e\u043a \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441 \u041b\u0443\u043d\u044b \u041b\u0430\u0432\u0433\u0443\u0434?", "true_answer": "\u0417\u0430\u044f\u0446", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043f\u0440\u0430\u0443\u0442 \u0443\u0447\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0434\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439?", "true_answer": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0432\u0438\u0434", "false_answer": "\u0410\u043b\u043e\u044d \u0412\u0435\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0410\u043b\u044c\u0431\u0443\u0441 \u0414\u0430\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c Potterwatch?", "true_answer": "\u0420\u043e\u044f\u043b", "false_answer": "DJ \u0421\u0442\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442?", "true_answer": "\u042d\u043d\u0433\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u043e", "false_answer": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0430\u043d\u0434\u0438\u0444\u0438"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043b\u0430\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u043f\u043e \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0443\u044e \u0443\u0434\u0430\u0447\u0443?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0423\u0434\u0430\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u043b\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438?", "true_answer": "\u0411\u0438\u043b\u043b", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 'Aguamenti'?", "true_answer": "\u0412\u043e\u0434\u0443", "false_answer": "\u0411\u0443\u043a\u0435\u0442 \u0440\u043e\u0437"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0447\u0438\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u043c, \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u043a \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u044b\u0448\u0438\u0442?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u043b\u043d\u0443\u0445"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0421\u043d\u0435\u0439\u043f\u0430?", "true_answer": "\u041c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u043e\u043d\u0430\u0433\u0430\u043b\u043b", "false_answer": "\u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u043b?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u0420\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0435\u0440\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f?", "true_answer": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u0432\u0438\u0435\u0439\u0442", "false_answer": "\u0421\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0433\u043b\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0431\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u044b \u0411\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u0424\u043b\u0435\u0440?", "true_answer": "\u0427\u0430\u0440\u0438\u0442\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0431\u0438\u0434\u0436", "false_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b \u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0443\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043c\u0430\u0433\u0438\u0438 \u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0438\u043d\u043d\u0441\u0430", "false_answer": "\u0425\u0438\u043c\u0438\u044f \u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043a \u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u0443 \u0415\u0440\u0438\u0437\u0435\u0434\u0430?", "true_answer": "Lumos Maxima", "false_answer": "\u0424\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438\u043a"}
{"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0442\u0438\u043f\u043e\u043c \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0440\u0430\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0428\u0430\u0440", "false_answer": "\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0430\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0413\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440", "false_answer": "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d-\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0434\u0430\u043b\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0440\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430?", "true_answer": "\u0410\u043d\u0430\u043f\u043d\u0435\u043e", "false_answer": "\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e-\u042d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043c\u0435\u0442\u043b\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043b \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0434\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u043b\u0447\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041d\u0438\u043c\u0431\u0443\u0441 2001", "false_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0412\u043e\u0440\u043e\u0431\u0435\u0439"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u044f \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0433\u0438\u0438?", "true_answer": "\u0420\u0438\u0434\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441", "false_answer": "\u0427\u0430\u0440\u044b \u0412\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u043f\u0440\u0430\u0443\u0442, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043c\u044f\u0433\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u044b \u0437\u0430 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441?", "true_answer": "\u0414\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u043e\u0437\u0430", "false_answer": "\u041a\u0443\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0437\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0421\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a \u0414\u0438\u0433\u0433\u043e\u0440\u0438", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0442\u0438\u0433\u0440\u044e?", "true_answer": "\u041a\u0440\u044b\u0441\u0430", "false_answer": "\u041a\u043e\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0443 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u044b \u0432 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c'?", "true_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d", "false_answer": "\u041f\u0435\u0448\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0447\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041e\u043a\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0420\u0435\u043f\u0430\u0440\u043e", "false_answer": "\u0421\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u0434\u0433\u0440\u043e\u0431\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u044b \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438'?", "true_answer": "\u0422\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e; \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043d\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434\u0433\u0440\u043e\u0431\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b.", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438?", "true_answer": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432", "false_answer": "\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0443"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043f\u044c\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0443?", "true_answer": "\u0412\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0441\u0435\u0440\u0443\u043c", "false_answer": "\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a, \u0437\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0428\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0433\u043b\u0430\u0437", "false_answer": "\u0414\u0438\u043a\u0442\u043e\u0444\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u0443\u0442\u044c?", "true_answer": "\u042d\u0432\u0430\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e", "false_answer": "\u0410\u043a\u0442 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043b \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0441\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0432\u044b\u0434\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c?", "true_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0438\u043a", "false_answer": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u043b\u0443\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437 \u044f\u0439\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0425\u0430\u0433\u0440\u0438\u0434 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435?", "true_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d", "false_answer": "\u0421\u0438\u043d\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441-\u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441?", "true_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439", "false_answer": "\u0418\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439 \u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u0430\u043a\u0443\u0440 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0445 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "true_answer": "\u0420\u0435\u043b\u044f\u0448\u043e", "false_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0421\u043a\u0430\u0447\u043e\u043a"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0432\u044b\u043f\u0438\u043b \u0420\u043e\u043d \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 \u0432 '\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435-\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435', \u043e\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0432\u044f\u0437\u0447\u0438\u0432\u043e \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0420\u043e\u043c\u0438\u043b\u044c\u0434\u0443 \u0412\u044d\u0439\u043d?", "true_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438", "false_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0444\u0435\u0438\u043d\u043e\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u043a\u0430?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0435, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435", "false_answer": "\u0422\u0438\u043f \u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b"}
{"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 '\u0418\u043d\u0446\u0435\u043d\u0434\u0438\u043e'?", "true_answer": "\u041e\u0433\u043e\u043d\u044c", "false_answer": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0440\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0451 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?", "true_answer": "\u0428\u0438\u043f\u0443\u0447\u0438\u0435 \u0412\u0438\u0437\u0438\u0431\u0438", "false_answer": "\u041e\u0431\u043b\u0430\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0430\u0442\u044b"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0443\u043a\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432?", "true_answer": "\u041e\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u0443\u0441", "false_answer": "\u0412\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0426\u0432\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0421\u043b\u0430\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0421\u043b\u0430\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d\u0430?", "true_answer": "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441", "false_answer": "\u042d\u043b\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440 \u0441 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0438\u043d\u043e\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0420\u043e\u043d \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438, \u043f\u044b\u0442\u0430\u044f\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0440\u044b\u0441\u0443 \u0421\u043a\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0432 \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e?", "true_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435, \u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u043a\u0438, \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435, \u0421\u0434\u0435\u043b\u0430\u0439 \u044d\u0442\u0443 \u0442\u0443\u043f\u0443\u044e, \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u044e \u043a\u0440\u044b\u0441\u0443 \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0439", "false_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432 \u0421\u0438\u043d\u0435\u0439 \u0421\u043e\u0439\u043a\u0438"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0432 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0435?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0421\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a \u0414\u0438\u0433\u0433\u043e\u0440\u0438, \u0424\u043b\u0435\u0440 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043a\u0443\u0440, \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0440\u0430\u043c", "false_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442"}
{"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0421\u043b\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u043d?", "true_answer": "\u041a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u044b\u0439 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d", "false_answer": "\u0428\u0435\u043f\u0447\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0424\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043b\u0441\u044f?", "true_answer": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0434\u043e\u0442 \u041e\u0442 \u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0420\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c \u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u044d\u0445\u043e \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "true_answer": "\u0421\u043e\u043d\u043e\u0440\u0443\u0441", "false_answer": "\u0423\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0417\u0432\u0443\u043a\u0430"}
{"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0418\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0448\u043a\u0430\u0444 \u0432 \u041a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0435 \u041f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "true_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0418\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u0430\u0444\u0430; \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0444\u043e\u0439.", "false_answer": "\u0424\u0438\u043a\u0441-\u0438\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441"}
{"question": "\u041e \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u043e\u043d\u0433\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c, \u0434\u043b\u044f \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b \u043d\u0430\u0443\u0448\u043d\u0438\u043a\u0438?", "true_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "false_answer": "\u041a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"}
{"question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u0412\u0443\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0425\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430?", "true_answer": "\u041f\u0430\u0434\u0434\u043b\u0435\u043c\u0438\u0440 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434", "false_answer": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434"}
